# 课程表助手

课程表助手能帮助你快速地将课程信息导入到你的日历当中。

**当前版本为测试版本，如果有任何问题，请联系** <a href="mailto:contact-project+taicang-timetable-50637-issue-@mg.jihulab.com">contact-project+taicang-timetable-50637-issue-@mg.jihulab.com</a>

## 快速开始

该教程将帮助你完成课程表导入。请确保你关闭了浏览器的翻译功能。**目前已经确认使用Safari浏览器下载Ebridge上的课程表时会出现问题，请避免使用Safari**，可以选择Edge、Firefox、Chrome等浏览器进行操作。

## 登录Ebridge，并且进入课程表界面

1. 首先你需要登录Ebridge，然后进入课程表界面，如图所示：

| Ebridge课程表界面 |
| ------ |
| ![图片.png](./图片.png) |

2. 在该界面鼠标右击，选择“另存为”或者“另存页面为”，或者**键盘同时按下“Ctrl”和“s”**。请注意保存的文件类型，不同浏览器显示可能有区别，请参考下图。下载后的文件大小应该在80kb左右，**如果只有几kb**，请确认是否下载错误或者更换一个浏览器再下载。

| 页面另存为 | 文件保存类型（Edge） | 文件保存类型（Firefox） |
| ------ | ------ | ------ |
| ![图片-1.png](./图片-1.png) | ![图片-8.png](./图片-8.png) | ![图片-9.png](./图片-9.png) |




<!-- 3. （可选的）同时请留意文件名后缀是否为html或htm。如果无法看到后缀名，可参考[此链接](https://blog.csdn.net/Boyt1317/article/details/124157611)

![图片-2.png](./图片-2.png) -->

3. 将下载的html文件上传到课程表助手中，并点击“Upload”。

| 上传课程表html文件到课程表助手中，并点击“Upload” |
| ------ |
| ![图片-3.png](./图片-3.png) |



4. 此时浏览器会弹出下载窗口，请保存“timetable.ics”文件。

| 在弹出的下载窗口中保存“timetable.ics”文件 |
| ------ |
| ![图片-4.png](./图片-4.png) |


## 导入ics文件到你的日历

### 电脑端（以Windows自带的日历为例）

1. 右键“timetable.ics”文件，然后设置打开方式为日历。

| 用Windows自带的日历打开 |
| ------ |
| ![图片-5.png](./图片-5.png) |


2. 点击“添加到日历”。

| 添加到日历 |
| ------ |
| ![图片-6.png](./图片-6.png) |


### 苹果ios系统

1. 请确保你的手机自带的邮箱服务已经绑定了西浦邮箱账号。

2. 请通过邮件，将“timetable.ics”作为附件发送到你自己的西浦邮箱账号中。

3. 在手机端邮箱APP的收件箱中找到刚刚发送的邮件，并点击附件，此时就可以将课程表导入到日历当中。

### 安卓系统

1. 首先可以尝试能否直接在手机上打开timetable.ics文件。

2. 如果无法直接打开，请确保手机自带的邮箱APP已经绑定了西浦邮箱账号。

3. 请通过邮件，将“timetable.ics”作为附件发送到你自己的西浦邮箱账号中。

4. 在西浦邮箱网页端（https://mail.xjtlu.edu.cn）的收件箱中找到刚刚发送的邮件，点击附件“添加到日历”。

| 点击附件，添加到日历 |
| ------ |
| ![图片-7.png](./图片-7.png)|

5. 手机会在稍后自动同步西浦邮箱当中的日程。



